想練字 你留言我寫

想練字 盡寫 但唔好催 基本上都係夜晚寫

自嫁黔婁百事乖

試下吖

A man that burns like a flame

我個名

請寫

古今均有不少人的姓名中包含生僻字。在古代，由於避諱的傳統，很多人都會使用僻字來避免麻煩他人，不少皇帝的年號包含生僻字就是為了避免擾民[1]。

然而，在電腦普及的現代，很多生僻字卻並未收入Unicode，電腦無法輸入這些漢字。如果姓名中包含生僻字導致不能正常錄入，將會導致辦理銀行業務、護照等時出現麻煩，徹底的解決方法只有改名[2]。日本有規定人名用漢字必須為「常用平易的文字」[3]，施行規則中規定為「常用漢字」、「人名用漢字」或假名，避免了姓名中僻字難處理的情況，但也引起了一些爭議。

由於存在種種麻煩，中國大陸官方曾於2003年嘗試制定《人名規範用字表》[4]，規模約1.2萬字，但最終在爭議聲中不了了之[5]。目前中國雖然不禁止使用生僻字取名，但不少專家、媒體強烈建議父母給子女取名時不要使用生僻字，甚至有人呼籲制定規定限制人名漢字的範圍。但也有不少人反駁，認為中國語言文化正是在一些名字里傳承，限用生僻字是對傳統文化的不尊重，而且電腦應該為人服務，為了電腦而改名是「本末倒置」[6]。

歷史上，中國和日本[7]均有地名漢字因生僻難認被取代的情況（包括民間約定俗成的和政府干預的），中華人民共和國官方更曾於上世紀50、60年代大批替換地名生僻字。包含生僻字的地名如果要錄入電腦或製成標誌，常見的處理方法有替換和造字。如廣州地鐵西朗（塱）站，由於「塱」未收入電腦漢字編碼，被直接替換成「朗」，但該做法引起了極大爭議，廣州地鐵已考慮為該站正名。後來的佛山地鐵的𧒽崗站吸取了該經驗教訓，動用了電腦造字，不過某些場合下「𧒽」還是難免被替換成其他字。

轉番方向先

不了不了

好悶

仔傻正睇轉倒

凸凹乙

硬係覺得依三隻字好難寫得靚

寫嚟參考下

勁難

仙人模式